%%% Макет страницы %%%
% Выставляем значения полей (ГОСТ 7.0.11-2011, 5.3.7)
\geometry{a4paper,top=2cm,bottom=2cm,left=2.5cm,right=1cm}

%%% Кодировки и шрифты %%%
\ifxetex
  \setmainlanguage{russian}
  \setotherlanguage{english}
  \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX,Mapping=tex-text}
  \setmainfont{Times New Roman}
  \newfontfamily\cyrillicfont{Times New Roman}
  \setsansfont{Arial}
  \newfontfamily\cyrillicfontsf{Arial}
  \setmonofont{Courier New}
  \newfontfamily\cyrillicfonttt{Courier New}
\else
  \IfFileExists{pscyr.sty}{\renewcommand{\rmdefault}{ftm}}{}
\fi

%%% Интервалы %%%
%\linespread{1.3}                    % Полуторный интвервал (ГОСТ Р 7.0.11-2011, 5.3.6)

%%% Выравнивание и переносы %%%
\sloppy                             % Избавляемся от переполнений
\clubpenalty=10000                  % Запрещаем разрыв страницы после первой строки абзаца
\widowpenalty=10000                 % Запрещаем разрыв страницы после последней строки абзаца

%%% Изображения %%%
\graphicspath{{book/pictures/}}            % Пути к изображениям
\newcommand{\normalpicwidth}{7cm}
\newcommand{\normalpicheight}{7cm}

%%% Цвета гиперссылок %%%
\definecolor{linkcolor}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{citecolor}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{urlcolor}{rgb}{0,0,1}
\hypersetup{
    colorlinks, linkcolor={linkcolor},
    citecolor={citecolor}, urlcolor={urlcolor}
}

%%% Оглавление %%%
\renewcommand{\cftchapdotsep}{\cftdotsep}
%\renewcommand{\thechapter}{\arabic{chapter}.}
\renewcommand{\thesection}{\arabic{chapter}.\arabic{section}.}
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}.}

%%% Шаблон %%%
%\newcommand{\mark}[1]{\textcolor{red}{#1}}
%\renewcommand{\todo}[1]{\todo[inline, color=red!40,author=ta]{#1}}

%%% Списки %%%
% Используем дефис для ненумерованных списков (ГОСТ 2.105-95, 4.1.7)
\renewcommand{\labelitemi}{\normalfont\bfseries{--}} 

%%% Колонтитулы %%%
% Порядковый номер страницы печатают на середине верхнего поля страницы (ГОСТ Р 7.0.11-2011, 5.3.8)
\makeatletter
\let\ps@plain\ps@fancy              % Подчиняем первые страницы каждой главы общим правилам
\makeatother
\pagestyle{fancy}                   % Меняем стиль оформления страниц
\fancyhf{}                          % Очищаем текущие значения
\fancyfoot[C]{\thepage}             % Печатаем номер страницы на середине верхнего поля
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}  % Убираем разделительную линию

% Ненумерованные главы тоже должны попадать в Оглавление
\newcommand{\starredchapter}[1]{\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{#1}\chapter*{#1}}

%Нумерация рисунков и формул
\renewcommand{\theequation}{\arabic{equation}}
\renewcommand{\thechapter}{\arabic{chapter}.}
\renewcommand{\thefigure}{\arabic{figure}}

%Точка после рисунка вместо двоеточия.
\usepackage[labelsep=period]{caption}

%%% Команды глоссария %%%
\newglossary[slg]{symbols}{sls}{slo}{\symbolname}
\makeglossaries
\newbool{showentry}
\newcommand{\newsym}[5][a]{%
    \newglossaryentry{#2}{type=symbols,name={#3},description={ -- #4},sort={#1}}%
    %\gls{#2} -- #4%
    \setbool{showentry}{#5}
    \ifbool{showentry}{%
		\gls{#2} -- #4%
      }{}
    }
\setglossarystyle{treenoname}
%%% Рисунки %%%
\tikzstyle{axis} = [very thick, ->, >=stealth]
\tdplotsetmaincoords{60}{130}
\newcommand{\cartesian}{
\draw[axis] (0,0,0) -- (3.5,0,0) node[anchor=north east]{$x$};
\draw[axis] (0,0,0) -- (0,3.5,0) node[anchor=north west]{$y$};
\draw[axis] (0,0,0) -- (0,0,3.5) node[anchor=south]{$z$};
\coordinate (O) at (0,0,0);

\pgfmathsetmacro{\Pl}{3}
\pgfmathsetmacro{\Pro}{70}
\pgfmathsetmacro{\Pth}{50}
\pgfmathsetmacro{\Pr}{\Pl*sin(\Pth)}
\tdplotsetcoord{P}{\Pl}{\Pth}{\Pro}
}
\newcommand{\cartesianpoint}{\cartesian

%\coordinate (P) at (2,2,2);
\draw[-stealth',color=red] (O) -- (P)  node[right=3] {$ (x,y,z) $};
\draw[dashed, color=red] (O) -- (Px);
\draw[dashed, color=red] (O) -- (Py);
\draw[dashed, color=red] (O) -- (Pz);
\draw[dashed, color=red] (Px) -- (Pxy);
\draw[dashed, color=red] (Py) -- (Pxy);
\draw[dashed, color=red] (Px) -- (Pxz);
\draw[dashed, color=red] (Pz) -- (Pxz);
\draw[dashed, color=red] (Py) -- (Pyz);
\draw[dashed, color=red] (Pz) -- (Pyz);
\draw[dashed, color=red] (Pxy) -- (P);
\draw[dashed, color=red] (Pxz) -- (P);
\draw[dashed, color=red] (Pyz) -- (P);
}
\newcommand{\cylindricalpoint}{\cartesian
\draw[dashed] (O) circle (\Pr);
\draw[dashed] (Pz) circle (\Pr);
%
%\filldraw [color=blue](P) circle (0.075cm) 

\draw[-stealth',color=red] (O) -- (P)  node[right=3] {$ (r,\rho,z) $};
\draw[dashed, color=red] (O) -- (Pxy) node[anchor=north] {$r$};
\draw[dashed, color=red] (Pxy) -- (P);
\tdplotdrawarc[dashed,red]{(O)}{0.4*\Pr}{0}{\Pro}{anchor=north}{$\rho$}
}

\newcommand{\sphericalpoint}{\cartesian

%
%\filldraw [color=blue](P) circle (0.075cm) 

\draw[-stealth',color=red] (O) -- (P)  node[right] {$ (r,\rho,\theta) $};
\tdplotdrawarc[dashed,red]{(O)}{0.5*\Pl}{0}{\Pro}{anchor=north}{$\rho$}
\tdplotsetthetaplanecoords{\Pro}
\tdplotdrawarc[tdplot_rotated_coords,dashed,red]{(O)}{0.5*\Pl}{0}%
{\Pth}{anchor=south west}{$\theta$}
\draw[dashed,tdplot_rotated_coords] (\Pl,0,0) arc (0:90:\Pl);
\draw[dashed,red] (O) -- (\Pro:\Pl) node[anchor=north] {$r$};
\pgfmathsetmacro{\Pthn}{90-\Pth}
\draw[dashed] (\Pl,0,0) arc (0:90:\Pl);
}





